<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Наша памяць</string>
    <string name="information">\tМінскія вайсковыя могілкі, размешчаныя на вуліцы Казлова,
        з\'яўляецца адным з найстарэйшых і найбольш значных мемарыяльных месцаў у сталіцы Беларусі.
        Яно было заснавана ў канцы XIX стагоддзя, арыентыровачна ў 1870-1880-х гадах, і першапачаткова
        прызначалася для пахавання вайскоўцаў, якія загінулі пры выкананні службовых
        абавязкаў, а таксама ветэранаў розных войнаў.\n\n
        На гэтых могілках знайшлі спакой удзельнікі руска-турэцкай вайны 1877-1878 гадоў, першай
        сусветнай вайны, грамадзянскай вайны і Вялікай Айчыннай вайны. Тут жа пахаваныя
        партызаны, афіцэры, Героі Савецкага Саюза, а таксама вядомыя дзеячы савецкай эпохі.
        Мінскія вайсковыя могілкі сталі своеасаблівым летапісам ваеннай гісторыі Беларусі,
        якая адлюстроўвае лёсы і подзвігі людзей, якія абаранялі Радзіму ў розныя гістарычныя перыяд\n \ n
        Асаблівую ўвагу прыцягвае брацкая магіла савецкіх салдат, якія загінулі ў гады Вялікай
        Айчыннай вайны. Мемарыяльныя помнікі, абеліскі і акуратныя надмагіллі з ваеннай
        сімволікай надаюць могілак строгасць і ўрачыстасць. Месца часта становіцца цэнтрам
        правядзення памятных мерапрыемстваў, асабліва ў Дзень Перамогі і ў іншыя дні вайсковай славы.\n\n
        Архітэктурна могілках ўяўляе сабой дагледжаную тэрыторыю з алеямі, іглічнымі
        дрэвамі і старадаўнімі надмагіллямі, многія з якіх датуюцца яшчэ дарэвалюцыйным
        час. Некаторыя пліты захавалі надпісы ў дарэформеннай рускай арфаграфіі, што
        надае гэтаму месцу асаблівую гістарычную атмасферу.\n\n
        Нягледзячы на блізкасць да цэнтра горада
        і ажыўленым вуліцах, тут пануе цішыня і паважлівае спакой. Мінскае ваеннае
        могілкі на Казлова - гэта не проста месца пахавання, а важны культурна-гістарычны
        помнік, які нагадвае пра цану міру і мужнасці тых, хто яго абараняў.</string>
    <string name="warHeader">Вайсковыя могілкі</string>
    <string name="address">вул. Казлова, 11, Мiнск</string>
    <string name="historyInfoHeader">Гістарычная даведка</string>
    <string name="news">Навінавая зводка</string>
    <string name="galleryHeader">Галерэя</string>
    <string name="locationHeader">Размяшчэнне</string>
    <string name="chooseCategory">Выберыце катэгорыю</string>
    <string name="search">Пошук</string>
    <string name="heroUSSR">Героі Савецкага Саюза</string>
    <string name="art">Творчасць</string>
    <string name="slogan">В память о тех, кто подарил нам мирное небо</string>
    <string name="idea">Узнавайте биографию великих людей, изучайте их историю с помощью аудио-экскурсии и дополнений из творчества и жизни</string>
</resources>