<resources>
    <string name="app_name">Наша память</string>
    <string name="information">\tМинское военное кладбище, расположенное на улице Козлова,
        является одним из старейших и наиболее значимых мемориальных мест в столице Беларуси.
        Оно было основано в конце XIX века, ориентировочно в 1870–1880-х годах, и изначально
        предназначалось для захоронения военнослужащих, погибших при исполнении служебных
        обязанностей, а также ветеранов различных войн.\n\n
        На этом кладбище нашли покой участники Русско-турецкой войны 1877–1878 годов, Первой
        мировой войны, Гражданской войны и Великой Отечественной войны. Здесь же захоронены
        партизаны, офицеры, Герои Советского Союза, а также известные деятели советской эпохи.
        Минское военное кладбище стало своеобразной летописью военной истории Беларуси,
        отражающей судьбы и подвиги людей, защищавших Родину в разные исторические период\n\n
        Особое внимание привлекает братская могила советских солдат, павших в годы Великой
        Отечественной войны. Мемориальные памятники, обелиски и аккуратные надгробия с военной
        символикой придают кладбищу строгость и торжественность. Место часто становится центром
        проведения памятных мероприятий, особенно в День Победы и в другие дни воинской славы.\n\n
        Архитектурно кладбище представляет собой ухоженную территорию с аллеями, хвойными
        деревьями и старинными надгробиями, многие из которых датируются еще дореволюционным
        временем. Некоторые плиты сохранили надписи в дореформенной русской орфографии, что
        придает этому месту особую историческую атмосферу.\n\n
        Несмотря на близость к центру города
        и оживлённым улицам, здесь царит тишина и уважительное спокойствие. Минское военное
        кладбище на Козлова — это не просто место захоронения, а важный культурно-исторический
        памятник, напоминающий о цене мира и мужестве тех, кто его защищал.</string>
    <string name="warHeader">Военное кладбище</string>
    <string name="address">ул. Козлова, 11, Минск</string>
    <string name="historyInfoHeader">Историческая справка</string>
    <string name="news">Новостная сводка</string>
    <string name="galleryHeader">Галерея</string>
    <string name="locationHeader">Расположение</string>
    <string name="chooseCategory">Выберите категорию</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="biography">Биография</string>
    <string name="docs">Документы и фотографии</string>
    <string name="heroUSSR">Герои Советского Союза</string>
    <string name="art">Деятели искусств</string>
    <string name="slogan">В память о тех, кто подарил нам мирное небо и прославил белорусское творчество</string>
    <string name="idea">Узнавайте биографии, слушайте аудиоэкскурсии, изучайте творчество великих людей!</string>
    <string name="expand">Развернуть</string>
    <string name="rollup">Свернуть</string>
    <string name="red_znamya">Орден Красного Знамени</string>
    <string name="suvorov_1">Орден Суворова I степени</string>
    <string name="suvorov_2">Орден Суворова II степен</string>
    <string name="lenin">Орден Ленина</string>
    <string name="geroj_sssr">Герой Советского Союза</string>
    <string name="partizan">Медаль "Партизану Великой Отечественной войны" II степени</string>
    <string name="za_pobedu_germany">Медаль "За победу над Германией в ВОВ 1941–1045 гг."</string>
    <string name="otech_war">Орден Отечественной войны</string>
    <string name="red_star">Орден Красной Звезды</string>
    <string name="orden_znak_pocheta">Орден "Знак Почета"</string>
    <string name="za_otvagu">Медаль "За отвагу"</string>
    <string name="narodny_artist">Медаль "За отвагу"</string>
</resources>